庫房才是「無掩雞籠」 - 利世民

全文

庫房才是「無掩雞籠」 - 利世民

特區庫房才是「無掩雞籠」；走雞事小，被人偷雞事大。香港財政盈餘無疑是被派光，但更重要的是為何派？怎樣派？派給誰？

當年董建華引入迪士尼，理由一大堆。如今霸佔公家地還嫌未夠喉，辰時卯時來跟納稅人要錢找數埋單。兩家國營主題公園建。。。。。。。。。。。

資本主義商業社會基本原則就是容許失敗，無論是榮是辱，決策者都必須全數承擔。若然輸錢最終由公眾埋單，賺錢的日子就揮。。。。。。。。。。。

話說回頭，研究近年特區政府不尋常現象，有個新疑問：「政務官個個精英，為何看不到連局外人都見到的問題？」請容我在此大膽假設：「自從1997年主權移交，許多政府作為其實都只為配合所謂的國策；這些國策往往沒有考慮到執行時會出現的差錯，更不會計算得到差錯。。。。。。。。。。。。。

發展主題公園又是否國策之一？話說，大陸各省市在過去廿年主題公園氾濫，甚至已泡沫爆發。我另一個大膽假設是，曾幾何時的確有國策要。。。。。。。。。。。。

從這個思路去了解香港兩家國營主題公園的存在，忽然之間一切變得順理成章。。。。。。。。。。。。
大陸國土內的土炮主題公園，經營慘淡比比皆是。

尋租文化破壞香港價值

說到底，就連簡單的農業、工業，蘇維埃計劃經濟也可以破壞生產力。更複雜細膩的服務業又談何容。。。。。。。。。。。

正所謂勉強無幸福。無論是100億或是一分一毫，納稅人血汗錢也不應浪費。翻查紀錄，早在。。。。。。。。。。。
理不善。但若然一間機構如此依賴個人決策，亦非良好管治。

倒錢落海只是故事的前半。。。。。。。。。。。。。，久而久之只會令更多人走上「搵政府着數」的不歸路。

又或者，真正國策就是要香港人。。。。。。。。。
如此這般，庫房就是無掩雞籠，香港無險可守。

公營部門管治，基本假設是政策動機善良，只要確保施政透明，對執行者能有效監察，就算結果與最初構想有落差，也不。。。。。。。。。。。。
不覺間被異化的信念和精神。畢竟，改造香港的政治工程早已存在。往後的日子，就要看我們怎樣捍衞這座城市的核心價值。

利世民

領展打手李兆富 (aka 利世民) 食屎啦！